# Видение проекта
Краткое: **Анализатор снимков МРТ**

Полное: **Информационная система для анализа МРТ-снимков**

* [Введение](#введение)
* [Функциональные возможности](#функциональные-возможности)
* [Рынок](#рынок)
    * [Strengths — внутренние сильные стороны](#strengths-внутренние-сильные-стороны)
    * [Weaknesses — внутренние слабые стороны](#weaknesses-внутренние-слабые-стороны)
    * [Opportunities — внешние возможности](#opportunities-внешние-возможности)
    * [Threats — внешние угрозы](#threats-внешние-угрозы)
* [Заинтересованные лица](#заинтересованные-лица)
* [Конкуренты](#конкуренты)
* [Дополнительная спецификация](#дополнительная-спецификация)
    * [Нефункциональные требования](#нефункциональные-требования)
    * [Правила](#правила)
* [Словарь терминов](#словарь-терминов)
  
## Введение

На входе МРТ-снимок в формате DICOM, на выходе — 3D модель сосуда, и тэг с результатом классификации снимка по расположению.

## Функциональные возможности

1. Создание 3D-модели сосуда из МРТ-снимка в DICOM
2. Классификация изображения по расположению в теле
3. Выгрузка 3D-модели сосуда в формате STL
4. Сегментирование сосудов на МРТ-снимка
5. Выгрузка первоначального МРТ-снимка
6. Выгрузка сегментированного МРТ-снимка

## Рынок

### Strengths — внутренние сильные стороны
Большое желание развиваться в этой области

Быстрое обучение новому

Инициативная команда молодых разработчиков

Есть опыт в командной разработке

Есть всё нужное оборудование и данные для реализации проекта
### Weaknesses — внутренние слабые стороны
Отсутствие компетенции в области искуственного интелекта

Мало опыта в  проектировании информационных систем

### Opportunities — внешние возможности
Необходимость защитить диплом для получения степени бакалавра

Наличие данных для реализации проекта

### Threats — внешние угрозы
Слабое знание рынка

Отсутствие информации о спросе и платежеспособности клиента

## Заинтересованные лица

Таблица 1. Заинтересованные лица


| Лицо | Цель | Проблема | Текущее решение |
|:---- |:---- | :------- | :-------------- |
| Руководитель диплома| Довести до защиты и отлично защититься | Дипломник дурачок | Но он старается  |
| Приемная комиссия | Понять и адекватно оценить проделанную работу 
| Врач | Проанализировать МРТ снимок на наличие патологий | Процесс поиска сосуда на каждом слое МРТ снимка достаточно трудоемкий |  |
| Потенциальный инвестор проекта | Понять и оценить риски вложения в данный проект ||

## Конкуренты 
Таблица 2. Конкуренты


| Конкурент | Отличительные признаки |
|:----------| :----------------------|
| Brainform | Создает 3D Модели мозга по снимкам МРТ |
| InVesalius| Создает 3D модель и DICOM, имеет удобный интерфейс для поиска зоны интереса|
| Другие дипломники| Другие интересные идеи реализации проекта |

## Дополнительная спецификация

### Нефункциональные требования

1. Web-решение
2. Должно выглядеть понятно, минималистично
3. Должны использоваться термины понятные пользователю (врачу)
4. Backend - Django
5. Для хранения МРТ-снимков используются облачные диски (Яндекс.Диск, Google drive, и т.д.
6. Нейронная сеть на CNTK
   
### Правила

1. Правила классификации снимков по расположению
2. Правила обучения нейронной сети (transfer learning)

//2. На вход должны подаваться только DICOM файлы (вероятно, нужно будет делать валидацию данных) (????)


## Словарь терминов

Таблица 3. Словарь терминов


| Термин | Описание | Синонимы |
| :------| :--------| :--------|
| МРТ | Магнитно-резонансная томография| 
| Искусственная Нейронная сеть| Математическая модель| NN, нейронная сеть, нейросеть
| Специалист| Врач-рентгенолог| Врач, эксперт
